<meta http-equiv="Content-Type" content="text/plain; charset=utf-8">

descr: Brief aan de leden van het Europees Parlement
title: Softwarepatenten Evenement Woensdag 27/08/2003 12.00-16.00
Mea: Geacht Europarlementslid
WWW: Op maandag 1 september zal het Europees Parlement beslissen over de richtlijn met betrekking tot patenten op software COM(2002)92  2002/004, die de eufemistische titel draagt %(q: over de patenteerbaarheid van computer-geïplementeerde uitvindingen).
fnt: In de vorm waarin de richtlijn door rapporteur Arlene McCarthy met de steun van de Commissie Juridische Zaken geamendeerd werd, zal ze leiden tot een
sWs: Deze plannen zijn niet erg populair, en stuiten op sterke kritiek van:
Wde: Onze %(ec:Oproep tot Actie), gesteund door 350 institutionele en 15,000 individuele ondertekenaars, die vraagt om de verwerping van de richtlijn en waarin een %(cp: gedetailleerd tegenvoorstel) uiteengezet wordt.
pee: Een recente %(ko: petitie van 10 vooraanstaande economen, gericht aan het Europees Parlement).
ior: Een recente %(ko: petitie van 10 beroemde Europese wetenschappers in het domein van de informatica, gericht aan het Europees Parlement).
oW0: De %(ep:Eurolinux Petitie voor een Vrij Europa Zonder Patenten op Software), gesteund door 160,000 ondertekenaars, waaronder 2000 bedrijfsleiders en 3000 wetenschappers.
iCC: Het advies van de commissies CULT en ITRE.
oWW: Het (%es:Advies van het Europees Economisch en Sociaal Comité.
iem: De meningen van het %(mo:Duitse Anti-Monopoliecomité), het Europese Comité van de Regio's, de Duitse Kamer van Koophandel, verschillende organisaties van KMO's, het Franse Algemene Planbureau, de Franse Regering, verschillende door de EU gecommissioneerde economische en juridische onderzoeken, en vele anderen.
oap: De critici zijn van mening dat het eigendomsrecht met betrekking op software al op gepaste en voldoende wijze wordt beschermd door het auteursrecht, en dat patenten ontmoedigend werken op investeringen en innovatie in software-ontwikkeling. Hun kritiek is gebaseerd op een ethische consensus onder software-ontwikkelaars en op zorgvuldig gedocumenteerd economisch onderzoek.
nrn: De argumenten van de critici worden echter op systematische wijze genegeerd door de voorstanders van de huidige richtlijn.
riw: Wij %(wv: wachten vruchteloos op een antwoord op twee fundamentele vragen):
oia: Wat moet patenteerbaar zijn en wat niet? Welke van de patenten op software die door het EPB werden toegekend, zouden moeten uitgesloten worden? Gelieve dit te illustreren aan de hand van een %(sp: selectie patentaanvragen)!
ype: Hoe wordt dit door de voorgestelde richtlijn bereikt? Gelieve voor elke patentaanvraag in de selectie te illustreren op basis van welke bepalingen in de richtlijn patenteerbaarheid uitgesloten zou zijn.
eey: Wij verzoeken u:
Wts: De richtlijn te verwerpen zolang er geen antwoord is op de twee fundamentele vragen!
eti: De richtlijn te verwerpen zolang ze steunt op abstracte criteria als %(q:technische bijdrage) zonder te verduidelijken hoe deze concepten sommige patentaanvragen uitsluiten.
itW: De richtlijn te verwerpen zolang ze geen patenten uitsluit die betrekking hebben op zaken als rekenregels, algoritmen en bedrijfsmethoden, waarvan niet kan worden aangetoond dat hun patenteerbaarheid innovatie en productiviteit ten goede komt.
p2e: Om u beter te kunnen uitleggen wat er op het spel staat, organiseren wij een openluchtdemonstratie en een conferentie over patenten op software. We zouden het erg op prijs stellen indien u woensdag van 12u tot 14u naar het Luxemburgplein zou kunnen komen en van 14u tot 16u aanwezig zou kunnen zijn in Kamer A1E1 om van gedachten te wisselen met software-ontwikkelaars, wetenschappers en bezorgde burgers.
iel: Met de meeste hoogachting,

# Local Variables: ;
# coding: utf-8 ;
# srcfile: /ul/prg/src/mlht/app/swpat/swpatxatra.el ;
# mailto: mlhtimport@a2e.de ;
# passwd: XXXX ;
# feature: swpatdir ;
# dok: swxmeps038 ;
# txtlang: nl ;
# End: ;

